# FSFIran.support

با برگزاری SFD سال ۱۳۹۸ در تهران و تلاش بسیاری از اعضای شناخته و ناشناخته‌ی اعضای این جامعه، راه برای توسعه‌ی زیست‌بوم فناوری‌های آزاد هموار شده است.

یکی از عوامل حیاتی در توسعه‌ی هر زیست‌بومی، جریان مالی در گردش است. وجود نیاز به جریان مالی در خارج از ایران، منجر به راه‌اندازی بسترهایی مثل OpenCollective شد.

متاسفانه به دلیل شرایط سیاسی و روابط خارجی کشور ایران در زمان حاضر، امکان استفاده یا مشارکت در بسترهای خارجی فراهم نیست.

ایده‌ی fsfiran.support برای پرکردن جای خالی بسترهای اهدای مالی شکل گرفت.

## چشم‌انداز
موارد زیر، چشم‌اندازهایی هستند که در حال حاضر تعریف شده‌اند.
* امکان عضویت آزاد کاربران
* مدیریت متمرکزشده به دست حداقل یکی از اعضای شناخته‌شده که صلاحیت آن به صورت نامتمرکز تایید می‌شود
* اعتبارسنجی و تایید کاربران شناخته‌شده
* اقدامات مدیریتی کاملاً شفاف، مثلاً اگر مدیری، ساخته‌شدن یک کمپین را رد کند، ردشدن آن و استدلال‌های مدیر توسط عموم قابل‌مشاهده باشد
* امکان مشارکت در کمپین‌ها به صورت یک‌بار یا مستمر فراهم باشد
* شفافیت گردش مالی سامانه